{"Profile": [{"axis": "key-sids-region", "value": "AIS", "year": 2022}, {"axis": "key-incomeClass", "value": "Lower-middle income", "year": 2022}, {"axis": "key-undpPage", "value": "https://caboverde.un.org/", "year": 2022}, {"axis": "key-countryOffice", "value": "CO", "year": 2022}, {"axis": "key-un-member", "value": "Y", "year": 2022}, {"axis": "kex-language", "value": "Portuguese", "year": 2022}, {"axis": "key-hdr-137506", "value": "No Data", "year": "No Year"}, {"axis": "key-wdi-AG.SRF.TOTL.K2", "value": "4030.0", "year": 2018}, {"axis": "key-wdi2-SI.POV.GINI", "value": "42.4", "year": 2015}, {"axis": "key-wdi2-SP.POP.TOTL", "value": "555988.0", "year": 2020}], "MVI": [{"axis": "key-mvi-ldc-AFF-Index", "value": "9.28", "year": 2021, "globalRank": 99, "sidsRank": 22, "regionRank": 4}, {"axis": "key-mvi-ldc-AIN-Index", "value": "21.08", "year": 2021, "globalRank": 68, "sidsRank": 21, "regionRank": 6}, {"axis": "key-mvi-ldc-EVI", "value": "41.87", "year": 2021, "globalRank": 32, "sidsRank": 12, "regionRank": 2}, {"axis": "key-mvi-ldc-GNI", "value": "3370.0", "year": 2021, "globalRank": 76, "sidsRank": 30, "regionRank": 6}, {"axis": "key-mvi-ldc-HAI", "value": "91.32", "year": 2021, "globalRank": 48, "sidsRank": 20, "regionRank": 5}, {"axis": "key-mvi-ldc-LECZ-Index", "value": "18.43", "year": 2021, "globalRank": 46, "sidsRank": 24, "regionRank": 4}, {"axis": "key-mvi-ldc-REM-Index", "value": "45.63", "year": 2021, "globalRank": 106, "sidsRank": 38, "regionRank": 8}, {"axis": "key-mvi-ldc-VIC-Index", "value": "69.91", "year": 2021, "globalRank": 74, "sidsRank": 23, "regionRank": 3}, {"axis": "key-mvi-ldc-XCON-Index", "value": "49.2", "year": 2021, "globalRank": 35, "sidsRank": 12, "regionRank": 5}, {"axis": "key-mvi-ldc-XIN-Index", "value": "21.43", "year": 2021, "globalRank": 40, "sidsRank": 18, "regionRank": 4}, {"axis": "key-mvi-wdi-BX.KLT.DINV.WD.GD.ZS", "value": "5.43990491652167", "year": 2019, "globalRank": 37, "sidsRank": 15, "regionRank": 5}, {"axis": "key-mvi-wdi-BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS", "value": "14.2964710572692", "year": 2020, "globalRank": 19, "sidsRank": 6, "regionRank": 1}, {"axis": "key-mvi-wdi2-ST.INT.RCPT.XP.ZS", "value": "56.4898907751596", "year": 2019, "globalRank": 18, "sidsRank": 17, "regionRank": 3}], "Finance": [{"axis": "key-wdi-BM.KLT.DINV.CD.WD", "value": "3994892.94515453", "year": 2020}, {"axis": "key-wdi-BN.CAB.XOKA.GD.ZS", "value": "-16.6694051839303", "year": 2020}, {"axis": "key-wdi-BX.KLT.DINV.CD.WD", "value": "107810523.886549", "year": 2019}, {"axis": "key-wdi-BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS", "value": "14.2964710572692", "year": 2020}, {"axis": "key-wdi-DT.DOD.DECT.GN.ZS", "value": "93.9036552704638", "year": 2019}, {"axis": "key-wdi-DT.ODA.ODAT.GN.ZS", "value": "7.86509588801643", "year": 2019}, {"axis": "key-wdi-DT.ODA.ODAT.PC.ZS", "value": "277.377719018455", "year": 2019}, {"axis": "key-wdi-FB.BNK.CAPA.ZS", "value": "No Data", "year": "No Year"}, {"axis": "key-wdi-FR.INR.RINR", "value": "9.13535964531508", "year": 2020}, {"axis": "key-wdi-GC.DOD.TOTL.GD.ZS", "value": "No Data", "year": "No Year"}, {"axis": "key-wdi2-NE.TRD.GNFS.ZS", "value": "84.6927365649626", "year": 2020}, {"axis": "key-wdi2-NY.GDP.DEFL.KD.ZG", "value": "-0.862089799016246", "year": 2020}, {"axis": "key-wdi2-NY.GDP.MKTP.KD.ZG", "value": "-14.7834050101145", "year": 2020}, {"axis": "key-wdi2-NY.GDP.PCAP.CD", "value": "3064.27238842819", "year": 2020}], "Digital": [{"axis": "key-egov-egi", "value": "0.5604", "year": 2020, "globalRank": 109, "sidsRank": 18, "regionRank": 6}, {"axis": "key-egov-hci", "value": "0.6337", "year": 2020, "globalRank": 129, "sidsRank": 31, "regionRank": 7}, {"axis": "key-egov-osi", "value": "0.5", "year": 2020, "globalRank": 113, "sidsRank": 11, "regionRank": 5}, {"axis": "key-egov-tii", "value": "0.5476", "year": 2020, "globalRank": 101, "sidsRank": 15, "regionRank": 6}, {"axis": "key-itu-gci-score", "value": "17.74", "year": 2020, "globalRank": 140, "sidsRank": 15, "regionRank": 4}, {"axis": "key-rfti-score", "value": "0.29", "year": 2021, "globalRank": 99, "sidsRank": 14, "regionRank": 4}], "Climate": [{"axis": "key-hdr-181606", "value": "No Data", "year": "No Year", "globalRank": 200, "sidsRank": 50, "regionRank": 9}, {"axis": "key-ndgain-nd-vulnerability", "value": "0.413089718618035", "year": 2020, "globalRank": 103, "sidsRank": 26, "regionRank": 8}, {"axis": "key-wdi-EG.FEC.RNEW.ZS", "value": "26.5797158996811", "year": 2015, "globalRank": 87, "sidsRank": 12, "regionRank": 4}, {"axis": "key-wdi-EN.ATM.CO2E.KT", "value": "620.0", "year": 2018, "globalRank": 165, "sidsRank": 19, "regionRank": 5}, {"axis": "key-wdi-EN.CLC.DRSK.XQ", "value": 3.5, "year": 2011, "globalRank": 28, "sidsRank": 5, "regionRank": 1}, {"axis": "key-wdi-ER.PTD.TOTL.ZS", "value": "0.0155917052278871", "year": 2018, "globalRank": 206, "sidsRank": 46, "regionRank": 8}], "Blue": [{"axis": "key-46", "value": 26.0, "year": 2022, "globalRank": 5, "sidsRank": 5, "regionRank": 2}, {"axis": "key-epi-FSS", "value": "100.0", "year": 2021, "globalRank": 1, "sidsRank": 1, "regionRank": 1}, {"axis": "key-ohi-index-score", "value": "77.38", "year": 2021, "globalRank": 14, "sidsRank": 6, "regionRank": 2}, {"axis": "key-ports", "value": "1.0", "year": 2021, "globalRank": 1, "sidsRank": 1, "regionRank": 1}, {"axis": "key-wdi-ER.MRN.PTMR.ZS", "value": "0.0006769939880236", "year": 2018, "globalRank": 162, "sidsRank": 48, "regionRank": 9}, {"axis": "key-wdi-IS.SHP.GOOD.TU", "value": "52378.23", "year": 2019, "globalRank": 137, "sidsRank": 30, "regionRank": 7}], "English": {"developmentContext": {"title": "Development Context", "content": "<p>Located some 620 km off the west coast of Africa, Cabo Verde is an archipelago of ten islands of which nine are inhabited. Despite the arid climate and mountainous terrain, Cabo Verde has been developing rapidly, in a large part thanks to its flourishing tourism industry, graduating from a least developed to a middle-income country in 2007. As a small island development state (SIDS), Cabo Verde, a very small emitter of GHG emissions, is disproportionately vulnerable to external economic shocks and extreme climatic events that can instantly erase years, if not decades of development gains.</p><p>Cabo Verde is a politically stable democracy with a population at 537,660 for 2017, with 49.8 percent female and 28.6 percent under 14 years of age. Despite  its  impressive  development  performance,  Cabo Verde  faces  important challenges  to  achieving  the  SDGs,  with  inequality  one  of  the  country\u2019s  greatest challenges: 35.6 percent of Cabo Verdeans are poor and 10.6 percent extremely poor. Cabo Verde ranks sixth in sub-Saharan Africa on the Human Development Index, but when adjusted for inequality, it is lower. The Gini coefficient (estimated at 0.46 for 2015) has remained essentially unchanged for eight years.</p><p>Uneven  economic  development,  particularly  in  tourism,  has  led  to  regional variations  in  poverty  rates,  human  development  and  employment  access.  Some municipalities face poverty rates in excess of 60 per cent while others only 8 per cent. Urban areas have a higher number of poor residents but poverty is more widespread and  deeper  in  rural  areas  and  higher  among  women  (53  per  cent),  in  single  parent households (44 per cent) and in households with six or more people (61 per cent).</p>"}, "successesInDevelopment": {"title": "Successes in Development", "content": "<p>Cabo Verde is an African model of democracy, stability and share of the population with access to education (93% enrolment 2018), water (86%, 2018) and electricity (92.2%, 2019) which has made the Sustainable Development Goals the backbone of its economic, social and cultural planning. With significant support from the United Nations in Cabo Verde and other development partners, national authorities presented the Strategic Plan for Sustainable Development (PEDS) 2017-2021, resulting from a participatory process that lays the foundation for sustainable development in Cabo Verde to build a better future for all. The PEDS is in line with the 2030 Agenda principles and the Sustainable Development Goals. In 2018, Cabo Verde presented the Voluntary National Review (VNR) on implementing the SDGs in Cabo Verde.</p>"}, "challengesInDevelopment": {"title": "Challenges in Development", "content": "<p>An archipelago of ten volcanic islands with no permanent water courses, no natural forests, limited mineral resources and scarce in areas suitable for agriculture (only 12% of its territory is arable land), Cabo Verde is particularly exposed to increasingly extreme weather events, desertification of land and persistent droughts, occasional but severe and highly damaging heavy rains (most recently in September 2020), and sea-level rise. As a consequence, the archipelago faces severe adaptation challenges associated with, among others, water resource scarcity, food and energy security. The access to affordable and sustainably-sourced energy and water, the protection of the islands\u2019 delicate unique biodiversity and soils, sustainable development and the deployment of socio-ecological resilience within the planetary boundaries are a matter not just of policy choice but of survival.</p><p>Cabo Verde is also facing significant capacity constraints, limited fiscal space and insufficient domestic finance to respond adequately to challenges posed by climate change. This has been compounded by the economic fallout of the COVID 19 global pandemic and exacerbating the already existing high debt to GDP ratio. Although Cabo Verde has made remarkable progress in poverty reduction over the last decade, poverty remains widespread (35% of the population as recently as 2015). The COVID 19 pandemic has caused the biggest recession in Cabo Verde\u2019s modern history affecting virtually all economic sectors, including notably tourism, which is of strategic importance. While Cabo Verde\u2019s islands are in no way self-sufficient \u2013 the vast majority of goods, including essential foods, are imported. People are exceedingly vulnerable to shocks in supply chains caused by economic or digital disruptions, extreme weather events, or most recently the COVID 19 pandemic.</p>"}}, "KeyStats": [{"value": 126, "title": "Human Development Index ranking", "unit": "#"}, {"value": "148.1\n", "title": "Public Debt", "unit": "In % GDP "}, {"value": "- 9.7", "title": "Public Deficit", "unit": "In % GDP "}, {"value": NaN, "title": NaN, "unit": ""}, {"value": 24, "title": "Conditional emissions reduction target by 2030", "unit": "%"}, {"value": "95.5", "title": "Access to electricity", "unit": "%"}, {"value": " 10.6", "title": "Living in extreme poverty", "unit": "%"}], "Portuguese": {"developmentContext": {"title": "Development Context", "content": "<p>Localizado a cerca de 620 km da costa oeste da \u00c1frica, Cabo Verde \u00e9 um arquip\u00e9lago de dez ilhas, das quais nove s\u00e3o habitadas. Apesar do clima \u00e1rido e do terreno montanhoso, Cabo Verde tem se desenvolvido rapidamente, em grande parte gra\u00e7as a sua pr\u00f3spera ind\u00fastria tur\u00edstica, passando de um pa\u00eds menos desenvolvido para um pa\u00eds de renda m\u00e9dia em 2007. Como um Pequeno Estado Insular em Desenvolvimento (PEID), Cabo Verde, um pequeno emissor de emiss\u00f5es de GEE, \u00e9 desproporcionalmente vulner\u00e1vel a choques econ\u00f4micos externos e eventos clim\u00e1ticos extremos que podem apagar imediatamente anos, se n\u00e3o d\u00e9cadas, de ganhos de desenvolvimento.</p><p>Cabo Verde \u00e9 uma democracia politicamente est\u00e1vel com uma popula\u00e7\u00e3o de 537.660 habitantes em 2017, com 49,8% de mulheres e 28,6% com menos de 14 anos de idade. Apesar de seu impressionante desempenho em desenvolvimento, Cabo Verde enfrenta importantes desafios para alcan\u00e7ar os ODS, sendo a desigualdade um dos maiores desafios do pa\u00eds: 35,6% dos cabo-verdianos s\u00e3o pobres e 10,6% extremamente pobres. Cabo Verde ocupa o sexto lugar no \u00cdndice de Desenvolvimento Humano da \u00c1frica Subsaariana, mas quando ajustado para a desigualdade, \u00e9 menor. O coeficiente de Gini (estimado em 0,46 para 2015) permaneceu essencialmente inalterado por oito anos.</p><p>O desenvolvimento econ\u00f4mico desigual, particularmente no turismo, levou a varia\u00e7\u00f5es regionais nas taxas de pobreza, desenvolvimento humano e acesso ao emprego. Alguns munic\u00edpios enfrentam taxas de pobreza superiores a 60%, enquanto outros apenas 8%. As \u00e1reas urbanas t\u00eam um n\u00famero maior de residentes pobres, mas a pobreza \u00e9 mais difundida e mais profunda nas \u00e1reas rurais e maior entre as mulheres (53%), em fam\u00edlias monoparentais (44%) e em fam\u00edlias com seis ou mais pessoas (61%).</p>"}, "successesInDevelopment": {"title": "Successes in Development", "content": "<p>Cabo Verde \u00e9 um modelo africano de democracia, estabilidade e parcela da popula\u00e7\u00e3o com acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o (93% de matr\u00edculas em 2018), \u00e0 \u00e1gua (86%, 2018) e \u00e0 eletricidade (92,2%, 2019), o que fez dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel a base de seu planejamento econ\u00f4mico, social e cultural. Com apoio significativo das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Cabo Verde e outros parceiros de desenvolvimento, as autoridades nacionais apresentaram o Plano Estrat\u00e9gico de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (PEDS) 2017-2021, resultante de um processo participativo que lan\u00e7a as bases para o desenvolvimento sustent\u00e1vel em Cabo Verde para construir um futuro melhor para todos. O PEDS est\u00e1 de acordo com os princ\u00edpios da Agenda 2030 e com os Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel. Em 2018, Cabo Verde apresentou a Revis\u00e3o Nacional Volunt\u00e1ria (RNV) sobre a implementa\u00e7\u00e3o dos ODS em Cabo Verde.</p>"}, "challengesInDevelopment": {"title": "Challenges in Development", "content": "<p>Um arquip\u00e9lago de dez ilhas vulc\u00e2nicas sem cursos de \u00e1gua permanentes, sem florestas naturais, recursos minerais limitados, e poucas \u00e1reas apropriadas para a agricultura (apenas 12% de seu territ\u00f3rio \u00e9 terra ar\u00e1vel), Cabo Verde est\u00e1 particularmente exposto a eventos clim\u00e1ticos cada vez mais extremos, desertifica\u00e7\u00e3o de terras e secas persistentes, chuvas fortes ocasionais, mas severas e altamente prejudiciais (mais recentemente em setembro de 2020), e eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel do mar. Como consequ\u00eancia, o arquip\u00e9lago enfrenta severos desafios de adapta\u00e7\u00e3o associados, entre outros, \u00e0 escassez de recursos h\u00eddricos, \u00e0 seguran\u00e7a alimentar e energ\u00e9tica. O acesso a energia e \u00e1gua a pre\u00e7os acess\u00edveis e de fonte sustent\u00e1vel, a prote\u00e7\u00e3o da delicada biodiversidade e solos \u00fanicos das ilhas, o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a implanta\u00e7\u00e3o de resili\u00eancia socio-ecol\u00f3gica dentro dos limites planet\u00e1rios s\u00e3o uma quest\u00e3o n\u00e3o apenas de escolha pol\u00edtica, mas de sobreviv\u00eancia.</p><p>Cabo Verde tamb\u00e9m est\u00e1 enfrentando limita\u00e7\u00f5es significativas de capacidade, espa\u00e7o fiscal limitado e financiamento interno insuficiente para responder adequadamente aos desafios colocados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Isto foi agravado pelas consequ\u00eancias econ\u00f4micas da pandemia global da COVID 19 e exacerbando a j\u00e1 existente alta taxa de endividamento em rela\u00e7\u00e3o ao PIB. Embora Cabo Verde tenha feito progressos not\u00e1veis na redu\u00e7\u00e3o da pobreza durante a \u00faltima d\u00e9cada, a pobreza continua generalizada (35% da popula\u00e7\u00e3o em 2015). A pandemia da COVID 19 causou a maior recess\u00e3o da hist\u00f3ria moderna de Cabo Verde afetando praticamente todos os setores econ\u00f4micos, incluindo particularmente o turismo, que \u00e9 de import\u00e2ncia estrat\u00e9gica. Embora as ilhas de Cabo Verde n\u00e3o sejam de forma alguma autossuficientes - a grande maioria dos bens, incluindo alimentos essenciais, s\u00e3o importados - as pessoas s\u00e3o extremamente vulner\u00e1veis a choques nas cadeias de abastecimento causados por interrup\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas ou digitais, eventos clim\u00e1ticos extremos ou, mais recentemente, a pandemia da COVID 19.</p>"}}}